跪求amd 高手, 3600+b450+g skill 問題

小第岩岩砌左部新機,bios 係最新version, windows 都未裝

AMD R5 3600 w/ stock cooler
G SKILL F4-3200C16D-32GTZN 16GB X2 KIT CL16-18-18-38 1.35V
MSI B450 Gaming Pro carbon AC
MSI RTX2070S 8GB TRIO X
SAMSUNG 970EVO PLUS 500GB NVME
FOCUS GX-750W GOLD

砌好哂一著機, 有畫面, 但bios 認唔到keyboard & mouse
熄機開機, 再開開下, 畫面都冇埋, 著debug vga 燈

試插張用緊既舊gtx1060 6g, 都係著debug vga

再張兩條ram 遂條試, 其中一條懷疑壤既著debug cpu, 一條就點都成功著機, a1-b2 4條ram 槽都冇問題, 冇問題既行2133 1.22V, 開左xmp 行3200, 1.36V

試埋手上有兩條16G samsung 2666 ddr4 普通ram, 都著到機, 反而兩條samsung 16gb 2666 上到3200, 只係慢CL

咁以為係其中一條g skill 壞, 點知插去第二部intel 係著到機入windows

跟住返去amd 機, 咁又試下張條g skill 加到1.35V, 加NB/SOC V, 降到2133, 1866, reset cmos 後都係hold 住係bios, 都係同買返黎一樣, 認唔到keyboard & mouse

一路都幫人砌開intel, 起碼15年冇砌amd, 係咪amd 有新野玩, 我只求著機同有機會開xmp 姐, 仲要比friend 笑

check 下會唔會有新Bios version update?

bios update 左未?

ram slot : a2 b2

你話壞嗰條不如直接插喺intel部機行次memtest先(最好兩條一齊開XMP)

不過老實講你呢塊板揀得有啲差，點揀都唔會揀到呢塊，呢個價位就算唔玩itx板都直接上牙石塊B450大板(雖然係多尻餘)

點解
MSI carbon 唔係幾好咩

450板 唔係隻隻都有最新bios 應用r5 ，你可能要攞上代U去up grade bios

佢唔識係度鳩up
Pro carbon 差唔多係b450 最靚果塊

可能係牙石fan屎

可能撞ram, AMD成日都係咁, 換過條新嘅睇吓得唔得
都唔得嘅話, 就可能底板有暗病

我唔笑樓主信班a鏟
亦唔會學班友乜都話樓主做錯乜做錯物

試下rma粒u

唔係話唔得嘅，但係3600用stock cooler上塊成千蚊嘅板又無用足佢啲擴充性，超Ram又唔夠B450i好玩，ARGB同外觀又唔夠牙石靚，兩頭唔到岸呢個講法你滿意未

認唔到keyboard mouse幫你唔到

不過ram個方面 之前我都開唔到xmp profile 1 開咗之後個板又喺會着vga debug燈
開bios check check見粒u default voltage 成1.4幾v
熄咗cool n quiet後粒u voltage就跌落1.21v
之後ram加電上1.35v就開到profile 1
可以試吓
我粒U 3600
Ram用Kingston Hyperx Fury RGB 8x2 3200
板用B450 Gaming Plus Max

P.S. 原本以為ram壞 換咗新ram都唔得之後先發現要做上面嘅嘢就搞掂

同埋唔好開gaming mode 唔喺過唔到post 3600大部分都唔可以all core 4.2ghz 好似得core 0可以開4.2
All core 可以4.1ghz

清搞掂未

最後去代理換ram, 搞掂左

新RAM就死咁慘

Asus 塊大板你係指b450-f?

照你個表睇b450f d供電仲柒過gaming pro carbon喎

況且外觀方面我個人覺得pro carbon 型d喎
Strix f大大隻「玩家」喺度，成陣柒味

Gaming pro carbon點睇都係atx大板嘅好選擇喎

同埋買靚板既心態通常係貪佢用料靚，襟用，少問題，甚至連頻都唔超都無問題架

同樣價錢我係土地問題我點解唔買atx板要買itx??

Itx散熱又差，ram槽又得兩條，箱又貴，又難砌，火牛又貴（sfx），最重要遲d想加野又加唔到

咁照你意見黎講，買邊塊板先唔會兩頭唔到岸？

你鐘意啦你講完ITX啲所謂缺點已經膠都費事畀

咁你講囉 買邊塊先唔會兩頭唔到岸
我都認同樓上巴打所講 佢塊板真係無問題
既然屋企無空間不足問題
點解上ATX唔得?
呢刻用唔足擴充性唔代表將來用唔著
除左土地問題之外
諗唔到咩原因上Itx好過atx